Web Components é um conjunto de tecnologias que permitem a criação de componentes reutilizáveis ​​e customizáveis ​​na web. Essa tecnologia oferece diversos benefícios:

**Interoperabilidade**: Os componentes Web Components podem ser usados ​​em qualquer framework web, aumentando a flexibilidade e portabilidade.
**Encapsulamento**: Os componentes Web Components encapsulam o código e o estilo, facilitando a reutilização e a manutenção.
**Padronização**: A especificação Web Components garante a interoperabilidade entre diferentes navegadores e frameworks.

## Especificações principais

- **Custom Elements:** Permite aos desenvolvedores criar seus próprios elementos HTML personalizados.
- **Shadow DOM:** Permite encapsular a árvore de elementos de um componente, garantindo que o estilo e o comportamento do componente não sejam afetados pelo estilo e comportamento da página em que ele está inserido.
- **HTML Templates:** Permite definir fragmentos de código HTML que podem ser clonados e inseridos no documento conforme necessário.
- **HTML Imports:** Permite importar e reutilizar componentes HTML em diferentes documentos.

## Referências

- [WebComponents.org](https://www.webcomponents.org)
- [MDN Web Docs - Web Components](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Web_Components)
